【 網絡安全 】大數據有幾恐怖？ 連你喺咪大咗肚都估到

舊文一篇，不過好值得一睇，另加喺大數據年代保障自己嘅方法

網絡私隱x大數據 － 我們暴露了什麼自己都不知道

假如你有網購的習慣，商戶除了擁有你所有的基本個人資料、地址、信用卡賬號，還有你的購物紀錄、瀏覽記錄等。透過對比你與其他顧客的資料，和分析你所購買的商品和其他商品的關係，商戶可以估計出你的喜好、預計你將會需要的物品，從而對你作出個人化的宣傳。

美國的大型零售商Target透過觀察客戶的購物習慣，就得出了非常準確的「懷孕預測」。例如Target發現不少婦女在懷孕初期都會購買沒有香味的潤膚霜，幾個星期之後，她們又會開始購買含有镁、钙、锌等的健康食品。

Target於是可以從個別顧客購物習慣的改變，估算她們是否懷孕，以及其懷孕階段，從而作出個人化營銷。Target的「懷孕預測」，就曾經因為太準確而闖禍。

有一次，該公司向還是中學生的女性客戶投寄初生媽媽產品宣傳，令學生的爸爸大興問罪之師，才發覺他那還是十多歲的女兒，原來真的當了個未婚媽媽。今天，網上零售商甚至比你的家人更了解你。（註2）

當普通公司都可以將我哋嘅大數據運用得咁出神入化的時候，更加唔好講中央啦。 新疆就正正係利用緊大數據進行監控，遲吓就到我哋。除咗實時嘅監控鏡頭之外， 我哋平時嘅上網習慣，好多時都間接比咗好多個人資料比政府監控返我哋自己。

好彩嘅係宜家有方法阻止我哋平時嘅個人、生活、購物習慣比中央收集、利用同監控返我哋，例如：刪除電腦嘅cookies/瀏覽記錄、買VPN隱藏IP地址（免費VPN大部分都係大陸出嘅）、隱藏自己用緊咩型號嘅瀏覽器/手機/電腦、阻截追蹤軟件等，令監控系統較難識別到我哋嘅真正身份，都認唔到我哋係邊個仲點有效咁監控我哋呢？

方法如下
有位巴打好好心整咗本網絡安全手冊，跟住做就實無死
《資訊安全手冊》：香港全民網絡自我防衛指南

另有英文source，我自己都係睇呢個網裝，好處係佢有step-by-step教學，仲有好多比較、測試和研究支持

另附上：中共控制VPN品牌一覽，以供參考

阻止監控，保護自己，人人有責，唔好嫌煩

新post

Lm

Project Insight

captainO:

連登仲有一個網絡安全post寫得幾好，下次可以加埋入去俾大家參考下

電腦手機私隱基本教學

普通數據分析=大數據

Cls